<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>قالب شيكا</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on قالب شيكا</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>إزاي تفكر بالـــــــــــــــــــــــــ Object Oriented؟ (مقدمة)</title>
      <link>/tutorials/oo/oo-chapter-1/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorials/oo/oo-chapter-1/</guid>
      <description>مقدمة السلام عليكم ورحمة الله وبركاته، في الـ tutorial دي هنتكلم عن شئ مهم جداً في الـ Computer Science وهو ازاي تفكر بطريقة الـ OO.. ايه طريقة الـ OO دي ياعم؟ دي الـ Object Oriented .. وهدي أمثلة في برده في الـ Programming.. بس أهم حاجه عندي في الـ tutorial دي هو انك تتعلم ازاي تفكر Object Oriented. وطبعا الجزء ده هيكون مقدمة بسيطة عشان نفتح الأمور لـ بعد كده.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>مقدمة عامة عن الـ Operating Systems (الفصل الأول)</title>
      <link>/tutorials/os/os-chapter-1/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorials/os/os-chapter-1/</guid>
      <description>مقدمة عامة (تاريخ) في الشابتر ده، هنتعرف مع بعض على المفاهيم الأساسية اللي لازم تبقى فاهمها قبل ما تخش بجد في عالم الـ Operating Systems. انا هحاول في الـ tutorial دي اني مستخدمش لغة سهلة عشان ميكونش في misconception أو أوصلك المعلومة لـ دماغك وتفكر بيها بعد كده بشكل غلط. وبرده هحاول اني مستخدمش لغة صعبة غير مفهومة هتخلي الأمور بالنسبه ليك أعقد أكتر، وده مش هدفي طبعاً.
هنتعلم ايه في الفصل ده؟ هنعرف ايه هو الـ Operating system ده هنتكلم عن المهام الرئيسية للـ Operating Systems هنتكلم برده على ازاي الجهاز بيبدأ يشتغل أول ما بنفتحه هنتعلم يعني ايه Process هنفهم يعني ايه Interrupt هنفهم ايه الفرق ما بين الـUser Mode والـ Kernel Mode وليه هما مهمين لأي نظام تشغيل وهنتكلم عن الـ System calls الحاجات دي لو فهمتها كويس، كل اللي جاي هيكون سهل عليك، ان شاء الله، والمقدمة دي هتكون متقسمه لأجزاء.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>مقدمة في تطوير الويب</title>
      <link>/posts/sample-post/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/sample-post/</guid>
      <description>مرحباً بك في عالم تطوير الويب! تطوير الويب هو فن وعلم إنشاء مواقع وتطبيقات الويب. يتضمن هذا المجال مجموعة متنوعة من المهارات والتقنيات، بدءًا من تصميم واجهات المستخدم الجذابة إلى برمجة الخوادم المعقدة.
لماذا تعلم تطوير الويب؟ هناك الكثير من الأسباب التي تجعل تعلم تطوير الويب قراراً ممتازاً:
الطلب المرتفع: المطورون مطلوبون بشدة في سوق العمل. مرونة العمل: يمكنك العمل من أي مكان في العالم. الإبداع: يمنحك الفرصة للتعبير عن إبداعك وإنشاء منتجات مفيدة.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
